\section{Mengen}
	\subsection{Notation}
	\begin{tabular}{cl}
		$\emptyset$ 	& Leere Menge\\
		$x \in A$ 		& A ist ein Element von B\\
		$A \subset B$ 	& A ist eine Teilmenge von B\\
		$\{x: A(x)\}$ 	& Menge der Elemente $x$ für die $A(x)$ zutrifft\\
		$A \cup A$ 		& Vereinigung $\{x: x \in A \text{ oder } x \in B\}$\\
		$A \cap B$ 		& Schnittmenge $\{x: x \in A \text{ und } x \in B\}$\\
		$A \setminus B$	& Differenzmenge $\{x: x \in A \text{ und } x \notin B\}$\\
		$A^c$ 			& Komplement von A\\
		$A \times B$	& $\{(x,y): x \in A \text{ und } y \in B\}$
	\end{tabular}


	\subsection{Maximum, Minimum, Supremum und Infimum}
		Sei $X \subset \mathbb{R}$ eine nichtleere Teilmenge.\\
		\begin{tabular}{ll}
			$\max X :=$ & $\{M \in X: \; x \leqslant M \qquad \forall x \in X\}$\\
			$\sup X :=$ & $\text{"Die kleinste obere Schranke"}$\\
			$\min X :=$ & $\{m \in X: \; x \geqslant m \qquad \forall x \in X\}$\\
			$\inf X :=$ & $\text{"Die grösste untere Schranke"}$
		\end{tabular}\\
		\emph{Merke}:
		$\max$ und $\min$ sind $\in X$, $\sup$ und $\inf$ nicht zwingend.
		$\sup$ und $\inf$ existieren \ul{immer}, $\max$ und $\min$ nicht zwingend.\\
		
		\begin{tabular}{lll}
			$\exists \max X$	&	$\Rightarrow$	&	$\max X = \sup X$\\
			$\exists \min X$	&	$\Rightarrow$	&	$\min X = \inf X$
		\end{tabular}\\
	
		Im Fall einer nach oben / unten unbeschränkten Teilmenge, bzw. einer leeren Teilmenge, gilt: $\sup X = \infty$ und $\inf X = - \infty$\\
	
		
	\subsection{Satz vom Maximum}
		Eine Menge $B \subset \mathbb{X}$ ist \textbf{kompakt}, wenn sie abgeschlossen und beschränkt ist.\\
		Ist $B \subset \mathbb{X}$ kompakt und $f: B \to \mathbb{R}$ eine stetige reellwertige Funktion,
		so nimmt $f$ auf $B$ ein globales Maximum an.

